%%%
\subsection{Short Biography / Press Info English}
\label{bandinfo:shortbioen}
\noindent
Since their founding in 2004, the German band Iron Fate stands for eclectic, varied US-style Heavy Metal. While the debut album \enquote{Cast In Iron} already received remarkable feedback from both, audiences and critics, the positive responses to the successor \enquote{Crimson Messiah} were completely overwhelming: 10th rank in Metal Hammer, 8th rank in the Rock Hard, and 3rd rank in the soundcheck of Deaf Forever within the respective January issues of each magazine. Let alone the fact that six editors of the Deaf Forever magazine voted \enquote{Crimson Messiah} into their personal top ten favorites of the year 2021. Moreover, Iron Fate are not only convincing in the studio, but also live. Over the past few years, the band served a multitude of live shows with famous acts such as Fates Warning, Raven, Victory, and Tygers of Pan Tang. Little teasers in this regard are the video recordings of the live performances at the \href{https://www.youtube.com/watch?v=00fCFXpnkYY}{2022 Keep It True Rising 2} and at the \href{https://www.youtube.com/watch?v=u2kzZqCWHtk}{2023 Rock Hard Festival}. Fans of old Queensryche, Fates Warning, or Crimson Glory who aren't put off by Hard Rock or Thrash Metal reminiscences should give Iron Fate a listen!
%%%
\subsection{Kurzbiographie / Presseinfo Deutsch}
\label{bandinfo:shortbiode}
\noindent
Seit ihrer Gründung im Jahr 2004 steht die Goslarer Band Iron Fate für vielschichtigen, abwechslungsreichen Heavy Metal US-amerikanischer Prägung. Konnte man mit dem Debütalbum \enquote{Cast In Iron} bereits einigen Achtungserfolg bei Publikum und Musikkritik erlangen, so waren die positiven Resonanzen auf den Nachfolger \enquote{Crimson Messiah} vollkommen überwältigend: Platz 10 im Metal Hammer Soundcheck Januar 2022, Platz 8 in der Rock Hard Richterskala Januar 2022 sowie Platz 3 im Soundcheck des Deaf Forever Januar/Februar 2022 und in letzterem noch bei 6 Redakteuren in einstelligen Rängen ihrer persönlichen Favoriten des Jahres des 2021. Doch nicht nur im Studio sondern auch Live können Iron Fate überzeugen. Im Verlauf der letzten Jahre blickt die Band auf eine Fülle an Auftritten zurück mit so namhaften Acts wie z.B. Fates Warning, Raven, Victory oder Tygers of Pan Tang. Einen Vorgeschmack liefern diesbezüglich Videoaufnahmen  \href{https://www.youtube.com/watch?v=00fCFXpnkYY}{vom 2022er Keep It True Rising 2} und dem \href{https://www.youtube.com/watch?v=u2kzZqCWHtk}{Rock Hard Festival 2023}. Fans von alten Queensryche, Fates Warning oder Crimson Glory, die sich nicht von Hard-Rock- oder Thrash-Metal-Reminiszenzen abschrecken lassen, sollten ein Ohr riskieren.
%%%
\subsection{Releases}
\label{bandinfo:releases}
\noindent
\begin{table}[H]
	\centering
	\begin{tabular}{llll}
		\toprule
		\textbf{Year of Release} & \textbf{Title} & \textbf{Category} & \textbf{Label}\\
		\midrule
		2021 & \href{https://www.ironfate.shop/c/music}{Crimson Messiah} & Album & Massacre Records \\
		2015 & \href{https://www.music-merchant.shop/en/new/2436/various-artists-a-light-in-the-black-a-tribute-to-ronnie-james-dio-2-cd-jewelcase}{A Light In The Black} & Compilation & Massacre Records \\
		2011 & \href{https://www.ironfate.shop/c/music}{Cast In Iron} & Album & Massacre Records \\
		\bottomrule
	\end{tabular}
\end{table}
%%%
\subsection{Promotion Material}
\label{bandinfo:promo}
\noindent
The recent promotion material such as photos, logos for flyers/press can be downloaded from:\\ \url{https://bitbucket.org/ironfate/ironfate-documentation/downloads/IronFatePromoPack.zip}\\
This document can be downloaded from:\\ \url{https://bitbucket.org/ironfate/ironfate-documentation/downloads/ironfate_docs.pdf}.
%%%
\subsection{Current Line-up}
\label{bandinfo:currlineup}
\noindent
\begin{figure}[H]
	\centering
	\begin{minipage}[c]{0.75\textwidth}
	\includegraphics[width=1\textwidth]{img/IronFateBand.pdf}
	\end{minipage}\hfill
	\begin{minipage}[c]{0.22\textwidth}
	\caption{
		\scriptsize \textbf{Left to right:}\\
		Kai Ludwig (Drums) p.\pageref{technicalrider:techdrums},\\
		Sven Mnich (Bass) p.\pageref{technicalrider:techbass},\\
		Denis Rinck (fka. Brosowski) (Vocals) p.\pageref{technicalrider:techvocs},\\
		Oliver von Daak (Guitar) p.\pageref{technicalrider:techguit2},\\
		Harms Wendler (Guitar \& Backing Vocals) p.\pageref{technicalrider:techguit1}
	}
	\label{bandinfo:currlineup:img:band}
	\end{minipage}
\end{figure}
{%

}
%%%
%\ifisGerman
%\subsection{Buchungsmanagement}
%\else
%\subsection{Booking Agency}
%\fi
%\label{bandinfo:booking}
%\noindent
%\hspace{-1mm}
%%\begin{tabular}{l}
%%	Swordbrothers Productions\\
%%	c/o Volker Raabe\\
%%	Siedlung Löwen 2\\
%%	D-58553 Halver (Germany)\\
%%	\href{mailto:volker@swordbrothers.de}{volker@swordbrothers.de}
%%\end{tabular}
%%\begin{tabular}{l}
%%	Iron Fate Musikproduktionen GbR\\
%%	c/o Oliver von Daak\\
%%	Okertal 11\\
%%	D-38642 Goslar\\
%%	\href{mailto:info@ironfate.de}{info@ironfate.de}
%%\end{tabular}
%\AUTHOROUTLINE
%%%
\subsection{Fee \& Payment}
\label{bandinfo:fee}
\noindent
Fees for gigs are generally negotiable via \myMailFull. Typically, for shows within Germany Iron Fate take the following fees:
\begin{description}[wide, labelwidth=!, labelindent=0pt]
	\item[Variant A:] \myFeeManaged€, if accomodation and merchandise selling is managed and payed by the organizer.
	\item[Variant B:] \myFeeSelfmade€, if accomodation and merchandise selling is managed and payed by the band.
\end{description}
If both variants seem to be unsuitable for you, feel free to send us your offer via e-mail.
The fee can be payed in cash before/after the show or via bank transfer to:
\vspace{-1mm}
\begin{table}[H]
	\begin{tabular}{ll}
		%\toprule
		Account Holder: & \myName \\
		Bank: & \myBank \\
		IBAN : & \myIBAN \\
		BIC : & \myBIC \\
		Reference: & Fee \emph{<Event Name>} \\
		%\bottomrule
	\end{tabular}
\end{table}
\vspace{-10mm}
\noindent
\paragraph{Gigs abroad:} Due to increased efforts and costs of gigs abroad, such shows need to be negotiated via \myMailFull\, beforehand. Moreover, when traveling by plane is required, the band presumably cannot bring all equipment as listed in the tech-rider sections (cf. p. \pageref{technicalrider}ff). In such cases, there's an additional need for clarification regarding the equipment provided by the organizer.

%%%
\subsection{Playing Time}
\label{bandinfo:playingtime}
\noindent
Iron Fate require a minimum playing time of \myMinPlayingTime\, minutes and can perform up to a maximum playing time of \myMaxPlayingTime\, minutes.
%%%
\subsection{Performing Rights}
\label{bandinfo:prights}
\noindent
Iron Fate are represented by Oliver von Daak at the German \href{https://www.gema.de/en/}{GEMA}. All performed tracks at the live show need to be reported to the GEMA by the organizer. To this end, the band provides the respective track list for the organizer on location at latest.
%%%
%\ifisGerman
%\subsection{Anfahrt}
%\label{bandinfo:travel}
%\noindent
%Die Bezugspunkte zur Bemessung von Anfahrtsstrecken sind die Adresse der \enquote{Iron Fate Musikproduktionen GbR} und die Adresse des Veranstaltungsorts. Zur Kalkulation der Fahrstrecke können gängige Kartendienste z.B. GoogleMaps\footnote{\url{https://www.google.de/maps/preview}} verwendet werden. Iron Fate reisen i.d.R. mit zwei Pkw an insofern nur das übliche Austauschequipment (vgl.~\autoref{technicalrider}) mitgebracht werden muss. Nachfolgend dazu ein Beispiel zur Kostenberechnung für eine fiktive Anfahrt mit zwei Pkw von Goslar nach München.
%%\begin{table}[H]
%%	\centering
%%	%\begin{adjustbox}{width=1\textwidth}
%%	\begin{tabular}{rl}
%%		\toprule
%%		\textbf{Position} & \textbf{Bemessung} \\
%%		\midrule
%%		Entfernung:	& \textit{t.b.d.}\\
%%		Kraftstoff: & \textit{aktueller Tagespreis}\\
%%		Verbrauch: & 7l/100km\\
%%		Anzahl Fahrzeuge: & 2Pkw \\
%%		Abnutzung: & 0,05€/km \\
%%		\bottomrule
%%	\end{tabular}
%%	%\end{adjustbox}
%%	\caption{%
%%		\ifisGerman
%%		Fahrkostenkalkulation
%%		\else
%%		Travel Cost Calculation
%%		\fi
%%	}
%%	\label{bandinfo:travel:tab:travelcost}
%%\end{table}
%\begin{tcolorbox}[top=0pt,left=-1pt,title={Beispielrechnung: Goslar -- München, Hbf}]
%	\begin{align*}
%		& Entfernung & = & 577km\\
%		& Kraftstoff & = & 2,20\text{\euro}/l\\
%		& Verbrauch_{1Pkw} & = & 88,86\text{\euro} & = & 2,20\text{\euro} \cdot \frac{7l \cdot 577km}{100km}\\
%		& zzgl. Rückfahrt & = & 177,72\text{\euro}  & = & 2 \cdot 88,86\text{\euro}\\
%		& Verbrauch_{2Pkw} & = & 355,43\text{\euro} & = & 2 \cdot 177,72\text{\euro}\\
%		& Abnutzung & = & 115,40\text{\euro} & = & 0,05\text{\euro}/km \cdot 4\cdot 577km\\
%		& Summe & = & 470,83\text{\euro}\\
%	\end{align*}
%\end{tcolorbox}
%Falls eine Veranstaltung bedingt, dass die Band mit mehr Equipment z.B. Backline zzgl. Drumkit anreisen muss, um dieses z.B. den ganzen Abend anderen Bands zur Verfügung zu stellen, sind individuelle Kostenplanungen in Absprache mit Band und Veranstalter notwendig. In solchen Fällen sind zusätzlichen Aufwendung für Fahrzeugmiete- und versicherung sowie Abnutzungspauschalen für Instrumente in Betracht zu ziehen. \textbf{Hinweis: Die Fahrtkosten sind nicht in der Gage inbegriffen.}
%\else
%\subsection{Travel}
%\label{bandinfo:travel}
%\noindent
%\TODO{English Text}
%\fi
%%%%
%\subsection{Covid-19}
%\label{bandinfo:covid}
%\noindent
%\ifisGerman
%Iron Fate verhalten sich gemäß der gesetzlichen Hygienevorschriften zur Pandemie und erwarten einen ebenso professionellen Umgang diesbezüglich vonseiten der Veranstalter. Die Band ist nachweislich dreifach geimpft und lässt sich zusätzlich eigenverantwortlich vor der Anreise mit Schnellstests testen. Im Falle eines positiv getesteten Bandmitglieds tritt die Band schnellstmöglich in Kontakt mit dem Veranstalter zur krankheitsbedingten Absage insofern kein Ersatzmusiker verfügbar ist.
%\else
%\TODO{English Text}
%\fi
